覺唔覺香港呢個地邊方好似永遠唔比你長大咁

識唔少人30歲結左婚仲同屋企人住係間400呎既屋到，永遠無機會獨立
又有啲人上唔到樓要靠父母比首期先上到
永遠都要跟撚住社條formula行唔比機會你思考
永遠都要就撚哂上1輩既人既意見
想獨立生活又比權貴揸住春袋，生仔都要諗過度過，屌你個老母

所以咪
移民嚟過
唯一出路

香港比班獅子山下既廢老話事，係都唔比年輕一輩有好日子過

終於有人講人話
唔似得班廣大既裙腳仔

除左錢同民族主義之外真係冇咩理由留係香港

終於有人提出

基本嘢，原來好多人係唔撚覺有問題

Agger
結左婚仲同原生家庭住好唔知點
就算單身都要私人空間

agger

老實講深圳廣州 揾6.7千 好少 但租間屋2,3千就得 個個大學畢業就自己出嚟住
香港 屌你老母 仔都得埋重迫老母屋企

其實個句「我真係好撚鍾意香港」我真係唔多認同，不過主流就係咁鍾意用呢啲浪漫主義既slogan，但講真話又會比人屌

係 政府要迫你同佢咁on9

好耐之前已經覺得
我見日本韓國外國啲青年人晨早係大學時期已經離開家鄉要獨立生活
做嘢去大城市
自己租屋住
生活全部自理
個人成熟得好快

Exactly
出黎做嘢仲同讀緊中學差唔多，啲決定永遠人地幫你做

睇美國D片都係啦
18歲就趕你走咁
30歲仲痴屋企比人笑

香港人30歲個樣都特別細個

美國就係

歐洲好多後生痴屋企住

租屋住
同d業主打交道 個人會學到好多處理問題方法

搵皮零野果D唔痴屋企 唔通拎半份糧出黎租劏房咩

其實香港人不嬲都知香港係只適合搵錢唔適合生活,搵夠錢就應該移民
係依幾年受到中共既壓迫,係各方面收緊自由,香港人先為左利益而團結
但係場鬥爭鬥鬥下就變左做意識形態之爭

呢個真係無解，唔通真係同屋企住有關

揾2皮 租間房3千 緊係得

與其話搵得少，不如屌啲租點解可以咁貴，香港人既人工世界數一數二，但同時樓價都係排名no.1

深圳廣州 食衣住人平有平用
住城中村1000左右有單人房加獨立廚廁
一個經濟飯20蚊內 拎住56千人工都夠生活
香港依家只有貴貴貴

無可否認十幾年前未赤化得咁嚴重個陣生活無咁煩的

個人處事都會成熟啲

屌香港人條命賤到

問題有邊個睇唔出, 冇人解決到呀嘛

劏房都要4~5000

美國七八年代就得既,依加半工讀冇可能負擔到大學學費,就好似tvb劇入面D基層都住大屋咁
大部份美國人直到大學畢業後搵到份穩定既工之前都係要靠屋企寄生活費比佢,但係佢地自立之後又真係唔會比家用都有人一到18歲就趕自己仔女走既,果D老左一定唔會有人理,美國D仔女對自己父母好狠心
唔好因為香港人遲自立同會比家用就覺得美國人唔比家用就一定要早D獨立,依個唔係此消彼長既關係.去美國果陣發覺美國D家長真係好偉大,明知自己仔女大個左就唔會理自己仲咁用心去裁培佢地

壞左

我想講其實唔止樓價，仲有讀書自由，職業自由，社會規範，殺子文化各樣都令年青既無得揀自己想做既嘢，變左每日1為別人而活，好似細個讀書為左滿足父母多過自己真心想學嘢

美國無孝順既概念，連英文都搵唔到呢個字

咁你去大陸啦

人嚟講只鍾意黃絲only
其他去死

我25歲都仲同緊阿哥一間房

其實好正常，父母生得仔女出黎就係無條件既愛

白人冇華人賤種殺子文化同要養兒防老既奴隸教育

支那仲停留係棒下出孝子，網上仲見唔少當仔女係仇人打撚到飛起

有男女朋友個時點算
你阿哥又點算

我到而加都唔明咩係 ‘孝順’

有冇人可以清晰解釋咩係孝順

Pishh

其實點會有打仔女呢個概念？個仔女係你生出黎既，唔鍾意又點解要生?

因為未結婚？

咩國家？

我就最憎係兄弟姐妹揾左伴侶住屋企，佢地生活習慣可能同我屋企好大分別，但又唔肯融入
大佬呀，佢係你愛人所以你包容佢姐，我冇條件要包容佢架嘛，愈住關係愈差
單身都好，有時要D個人時間思考下，但屋企嘈嘈閉。而且私生活被全家審視，每日有冇約人出街、有冇飲酒，一睇就知，夜D番又呢樣個樣，diu 諗起都sad

父母話乜就乜，生活唔掂個陣要你比錢佢對佢好，唔係就不孝

養子防老

搞到一啲生活技能都冇

係香港完全0私人空間

咪姐係做奴隸

死咗唔守孝,無後都係視為不孝.

連登好多30幾歲仲痴屋企住架
你講呢個事實會比人屌

生唔生仔都係為左要滿足父母

有無唔理咁誇張呀

其他國家仲話有得走 東京買唔起咪搬其他區
香港真係

40歲都大把喇

其實聽過係會keep住聯絡，但財政上不干預
諗諗下都係，香港咁細啲嘢又咁貴，比埋家用真係搞唔掂

所以西方人比亞洲人更加獨立堅強識抗逆
亞洲男人開口埋口：我呀媽話呢⋯我媽咪呢⋯

香港去度邊都係香港

我都想移民去日本 好正

每個人都過住一模一樣既人生

香港搬出去租樓就成世
就算住屋企首期都有排儲

我啲舊同學咪係囉 30啦 仲開口埋口 我呀媽打黎問我返唔返去食 、我唔買得野食返屋企架 、我呀媽會鬧我曬錢
好撚小學雞 我心諗你唔洗旨意有女落搭啦
最搞笑係 佢成世人都未煮過飯 靜係識整公仔
連衫呀鞋呀襪呀要老母幫佢買
真係好低能弱智

男定女黎

男人啦緊係

我老豆老母都60啦，仲同緊老豆老母住
屌你死窮撚學人生仔

其實都係以前既事
依家歐美個邊都越來越多人同屋企人住
意大利勁多30歲重同屋企人住

因為覺得樓價高 出去租屋又好蝕

所以先咁唔鍾意呢個地方

屁孩

其實衰過大陸

華人小農基因係咁
奴隸種

公仔定公仔麵呀

我聽撚到佢話啲衫襪呀鞋呀仲要媽咪幫佢買
我已經唔撚想再同佢做朋友
好撚小學雞 好肉酸 媽寶男到核爆

其實又唔可以怪哂父母，只係香港比有錢人玩到殘同唔比機會其他人

打漏個麵字 sor

三個字：冇機會

屌我都咁諗先問係男定女

你呢個諗法錯啦
父母唔生咪少個問題囉
個問題源自佢地冇錢又生仔呀
唔係佢地錯咁邊個錯

留名睇人講好食好住點解要搬

但佢地生你個陣樓價都無而家十分一

咁佢地覺得ok咪得，人地點成長人地既事

點解你好似咁不滿，呢個社會世界就係有咁多唔同形式既人

個post又話個個都一模一樣，但有人唔同一般人就起哂鋼

D 長輩成日都以為自己岩哂
又弱智...

AGGER
好頂唔順呢TYPE

唉做錯決定真係會害撚死人

咁你幾時返支那住啊？

講撚到得香港係咁撚閪

我好撚鐘意香港
轉個頭又話想移民

醒起有次夜晚10點係街
佢仲要同老母whatsapp報到
我心諗咩料呀 你咁大個人30歲出夜街都要同老母報到
你不如留係屋企做媽寶男啦
呢啲男人點拍拖
佢仲成日問我點解佢冇女朋友
唔知佢而家知道自己問題未

事實香港生活指數真係唔係講笑
樓價係全世界無任何國家，我講緊係國家可以見到車尾燈

意大利49.3%的青年是“媽寶”

意大利25至34歲的年輕人中幾乎有一半（49,3%）仍與父母同住。而同樣年齡段，在28個歐盟國家中，與父母同住的只占28.5%。平均而言，在意大利能搬出父母家，獨自生活的青年人，年齡一般都超過30歲了。

在歐洲，年輕人一般在26歲左右就會選擇離開父母，獨自居住。

歐盟統計局報告稱，意大利“媽寶”現象此前更為嚴重，高峰時曾達到過50.6%。在這些“媽寶”中，男性比例遠超女性，2017年的數據顯示，男性“媽寶”占比57.9％，而女性為40.6%。

歐盟各國“媽寶”情況

在歐盟國家中，“媽寶”情況比意大利更嚴重的有3個國家，分別為克羅地亞（“媽寶”所占的比例為59.7%）、斯洛伐克（57%）和希臘（56.3%）。西班牙接近意大利（42.8%）。德國為17.3%，英國為14.9%，法國為13.5%。

最早獨立生活的是北歐人：在丹麥，25至34歲的年輕人中只有3.2％仍與父母同住，芬蘭為4.7％，瑞典為6％。

香港樓價重要痴幾倍 所以香港人30歲重同屋企人住好正常
對比之下香港人好勤力地去追逼住同屋企人住

歐洲就經濟唔好 冇野做所以要同屋企人住

所以移唔到民留喺香港真係等死

北歐真係人間天堂，投胎北歐分分鐘難話中六合彩頭獎

一個由嬰兒潮世代操控嘅社會完全冇任何出路畀我哋呢一代人 只有轟轟烈烈嘅世界大戰先至可以挽轉一切

岩岩Google重睇到
意大利有20%青年（18-24） 係冇做野冇讀書

調過去日本做一年，住墨田區，400尺都係7千幾蚊港紙，最快樂一年

除左歲數，我諗面積都係一個問題，香港樓稍為好少少講緊500呎以上，呢啲係人地眼中既納米樓

係 , 所以我連婚都無得結

北歐先係
意大利係經濟差
18-24歲依個階層有20%人冇讀書冇做野

有錢人喺香港生活不知幾爽
所以我哋見到咁多離地撚就係咁

等嬰兒潮死哂8，90後都5，60歲

世界大戰後又一班嬰兒潮，幾十年後再loop 過

香港出來住 坐底都人均5000埋單 叫做有生活空間

同樓企人住好正，所有家務唔洗做

廿中，今年自己搬左出去Studio住
唔覺搬出黎自己成熟左，但搬出黎先知樣樣都係錢

好慘結婚自由都無

由細到大都叫你讀書讀書，根本冇時間比你思考人生

哎 唔好提
所以屌香港人群腳真係有唔公道既地方

出去租樓 離買樓遠左一大步
對未來壓力又大

工廈？

東亞文化

推香港獨立 唯一出路

私樓呀
一個人住係真係好爽，幾時訓、同咩人出街都唔洗同老母老豆交代

教育係香港係笑話，與其話係教育，不如話係培訓點做奴隸

完全明白
小弟都係過來人
依家做緊人爸爸都依然大把嘢話唔到事

廢老：我後生個陣辛苦過你地唔知幾多倍，依家啲後生郁啲就頂唔順

台灣朋友聽到我地幾個香港人仲同緊屋企人一齊住 覺得好驚訝

搬出去就俾人笑幫人供樓冇前途，唔搬出去住屋企就俾話人裙腳。 大多數人每日都努力生存緊，希望可以突破到缺口。

覺唔覺香港人永遠都中意踩番自己人。

啱阿

與其話自己鍾意香港，不如話自己無得揀先選擇香港

同埋依個數 全球係不停升緊 美國都升緊
全世界越來越多人同屋企人住
同埋科技發展 人類長壽
大家心理年齡拉長左 依家既30歲=50年代 20歲咁上下啦

英國

因為鄉黑官警商鈎結
無出路留比你，留都係留比自己人

海洋共園由賺到蝕，成班管理層都無事
平民百姓申請創科基金就得幾條毛
體育又得一啲團體獨大，有能力都出唔到塞

好多廢青因為租唔起樓仲要同父母住

啱呀 前題香港又唔係真係咁好 真係咁好就唔使搞成咁啦

就算淨係講黃絲 我唔見得有幾好 只係大家立場相近 黃絲就唔會呃鳩你害鳩你？職場上嘅咪又係一如既往咁樣對後生仔

成日濫用浪漫主義 嘥氣啦屌你老母 呃零零後就得

唔好意思，唔鐘意香港既文化

香港有幾多人真係自己話到事做爸爸有咩煩惱?

佢哋死嗰陣我哋先嚟五六十歲都已經係好彩
有埋醫療科技進步嘅話，分分鐘佢哋死嗰陣我哋就嚟一百
有時呢種長者法西斯主義可以話係滅絕社會變革嘅幕後黑手

舉例香港樓太貴啊 屌你老母

私人空間真係好重要

相見好同住難 有時真係小別勝新婚咁樣

關係仲好啲

鄉黑藍絲就係殺子既表表者

你見識多啲先

D人連去移民第一時間都係諗點炒樓

撚有數一數二

我一個人住左半年個樣老左勁多

我老母仲撚癲
由小學一年班嘅第一個默書開始
係咁洗腦話「辛苦十幾年，成世安樂」
dllm 痴撚線
6歲覺得要做讀書考試機器十幾年係好耐好遙遠
一聽已經覺得做人好撚辛苦

最尾果句好應

最慘 男人同女住 條女唔同你人均呢

最大問題在於政府無立法規管租金控制

講真，除左朋友同埋有屋企責任
一早去其他地方
早排睇英國租樓網，500鎊有間肆肆正正嘅studio flat
香港呢個價床位都租唔到
呢d戇鳩地方留俾你鍾意

【大紀元2019年08月28日訊】據美國人口普查局數據，加州18-34歲的年輕人中有37%（約360萬人）與父母同住；而在平均房價超過70萬美元的南加地區，約有55%的18歲以上年輕人與父母住在一起

儘管經濟爆發，就業市場也欣欣向榮，加州千禧一代（現在是Z一代），與父母同住的情況已經和10年前大衰退期間相當。皮尤研究中心高級研究員說，通常多代共住情況會隨著經濟恢復減少，但有些地區房租持續增長，獨立生活的成本很高，因此與父母共住的比例就較高。

加州並非唯一的多代同住比例高的州，紐約州和馬薩諸塞州的情況也差不多，而新澤西州有46%的18-34歲年輕人與父母同住。

不過，意外的是，一些城市核心區如聖地亞哥和舊金山，與父母共住的年輕人比例較低，因為大部分20多歲的年輕人都與室友分擔房租。

而多代同住水平較高的往往是兩類地區。

一類是在沿海富裕郊區，米遜維耶荷（Mission Viejo）就是典型例子，居民的中等家庭年收入超過了10萬美元。此外，南加的帕洛斯弗迪斯（Palos Verdes）以及北加的Cupertino和Saratog等也一樣，都有超過一半的年輕人與父母同住。

第二類是內陸低收入地區，這類地區通常都有高比例的拉丁裔居民，比如帝國縣、弗雷斯諾縣（Fresno county）部分地區以及莫賽德縣（Merced county）等，這類地區雖然房價相對低，但貧窮比例很高。在這些地區，年輕人經常需要供養家人，因此與家人同住的比例也較高。

據人口普查數據， 25-34歲的加州人有25%（約150萬人）與父母同住。而且其中男性居多、非白人多、移民家庭多。

除了經濟因素外，一些族裔的文化因素也助長了這一趨勢。比如，加州18-34歲的拉丁裔居民有近一半與父母同住。

樓主應該更正 係全球開始大家都唔想大個

屋企事無大小都俾外母管住曬
傾又傾過嘈又嘈過
都係冇改善
原來請工人個時仲煩
連個工人都要跟佢個套
bb扭計你想教仲慘 爭都爭唔切搞到bb更加放縱
想教都難教
以上只係冰山一角既問題

好撚慘，究竟係你生仔定佢生仔

據美國人口普查局數據，加州18-34歲的年輕人中有37%（約360萬人）與父母同住；而在平均房價超過70萬美元的南加地區，約有55%的18歲以上年輕人與父母住在一起

依一段解釋到香港情況
香港有8成青年同屋企人住都合理

因為d樓比人霸曬

就係睇到倫敦既租樓網有感而發

filial piety 算唔算？

仲要睇人地國家一般大學畢業年紀，唔係個個國家都２１歲畢業

冇錯 我都唔知個女係我定係佢
間屋佢有份俾首期 佢就認為佢有say

自己獨立唔到

到時只有兩種結局，一係呢個世界冇民主自由，一係呢個世界冇獨裁專制

我睇Manchester d屋已經流晒口水
香港要租返咁產上下水平無一皮唔好諗

但個問題係樓價同面積都差天拱地，呢一刻大家都廿幾三十歲，我敢講過多5年外國個班已經搬左出去而香港個班就仲未搬到出去

買到但唔想買
係屋企有人洗衫煮飯清潔唔好咩

好撚煩，拍拖結婚生仔都要聽兩老支笛，
都唔細，乜叉野都要叉隻腳埋嚟管，
又唔係唔洗比家用

邊撚到有錢買

分別唔大
個1-2年有咩影響？

如果自己有能力比首期就可以大支嘢唔洗比佢揸春袋

香港好多婚姻問題都係因為婆媳關係引起
結婚都仲要同老母/外母住
等離婚啦

有人冇屋住，有屋冇人住

所以怪邊個
香港個樓價連續十幾年第一

份工唔高收入=買唔到樓

冇錯 只可以話自己廢俾唔起首期

其實係，加上香港啲樓又咁撚細，莫講話婆媳，連夫妻都容易有磨擦

二百萬港紙都已經可以喺美國德州嗰邊買棟屋 喺香港買樓根本就係倒錢落海

光復完都一樣
所以一早諗住技術移民

95%青少與父母同住- 東方日報
2013年1月22日

不過香港計15-24 唔知邊個天才諗出來
15-18唔同屋企人住 唔通訓街咩

加油吧去英國唔洗睇人面色做人

嘩 你見識好多喎

一個兩房一廳單位嘅價錢 喺美國德州都已經可以買間大屋

香港全世界最好。
講香港唔好=五毛，踩港撚。
cc台手足入緊黎捉五毛了走先

樓價高係因為更易揸住你地春袋

原來見識係中國

我家姐個老爺奶奶好開通
我家姐結咗婚之後幾個月都冇見過佢哋都冇所謂
住緊嗰度又係佢哋俾首期
我家姐仲同我講第二時如果有bb，佢哋講到明唔會干預，唔生都仲得

係 佢搞到一身債就話自己當初要養活頭家而成
冇人要你生我
自己辛苦讀好書搵好工 都係我自己嘅努力 但就每日都驚佢幾時又會搞到一身債
驚佢影響我將來嘅人生計劃就不孝
究竟生我出黎係為咩？養兒防老 父債子還？

廢柴 去外國啦 3千咋嘛

移民外國
唯一出路！

為左同佢地父母有個交代

其實管屋企事我都覺得事小
干預我管教先係重點
扭兩扭就爭都爭唔切
做緊人爸爸媽媽就知咁樣有幾大問題

唔系你以為舊年班後生為乜上街

做人有面子唔衰得比啲鄉親父老細叔伯睇

唉。。。屌！

希望呢一代既香港人可以將香港人呢個名係世界唔同地方發揚光大

孝順即係比家用
一讀完書就要出嚟做嘢
負責父母生養死葬

父母養仔女20年
仔女就要養父母40，50年
（尤其是而家啲人咁長命，有排養）

好多都真係面子問題
冇我哋諗嘅咁複雜
通常佢哋個圈子有幾個開通正常啲嘅朋友
佢哋啲思路就會正常返啲

你估想做裙腳仔嫁咩

孝或孝道、孝順，是儒教傳統提倡的行為，指兒女的行為應尊重父母、家裏的長輩以及先人的良心意願，不至於行差踏錯而使他們蒙羞，是一種穩定倫常關係表現。

好慘

我諗東亞都有呢個問題

垃撚圾

我就一部分啦中意舊區建築同裏面嘅人情味，其他野就

非常agger

去第二到囉

其實就算第一世界, 除左一線城市出世既, 大部份都要離鄉別井搵工架啦,
日本東北個D, 美國中部個D, 唔走既等於要鄉下耕田, 後生大左實係上京/去兩邊岸

關閪事咩
日本大把20幾30歲都係成個細路咁
得個樣成熟有春用

香港教育有兩樣嘢唔會教
錢
性

然之後咁樣計又比人話你不孝
佢地完全唔明上有空堂 下有妻房
佢嘅年代最正 咁多兄弟姊妹比家用佢老豆老母 又易拎公屋同買樓
但我地呢？係唔係到住都要比錢你 仲要自己又會有家室 又要供樓
挨40年 我都70啦就我嘅人生

其實係個心態要改變 去到外國都剩係掛住買樓既話其實都係一樣

係，其實唔好比香港洗左腦覺得人生淨係得樓

成世就咁就無左

正是！

成世就係為生我出黎嘅佢地而活

我都想出去住，啲租唔係咁貴至得㗎

其實係好多事，生活上好多事，落哂去長輩做哂先
後輩無機會做

結果咪成長得慢

亞洲主流文化都係咁

佢講緊香港既住屋情況衰過大陸姐
呢個一直都係事實, 香港唔係無地, 而係地產霸權至上, 推香港人去做野 做有錢人既奴隸, 事實黎架喎

幾同意呢篇野

【究竟鍾唔撚鍾意香港？】

見到有唔少人討論香港的環境、鍾唔鍾意香港，書生略有感觸都想講下。

一年前，書生常常說自己唔鍾意香港，覺得香港係地獄。

香港最恐怖既係非常抑壓的「單一」，唔單止係「單一的價值觀」，仲有單一的生活方式、單一的公共空間、單一的娛樂方式、單一的相處模式。

香港人的娛樂本身就一啲都唔娛樂，黎黎去去都係果幾種，飲食、睇電影煲劇、打機，相當乏味；空間規劃更加係相當密集擠迫、愈來愈無文化特色，書生成日覺得「空間心理學」可以用香港做最好的城市研究素材；生活方式更唔駛講，一黎同價值觀掛勾，二黎所謂「自由」的生活模式往往都係果幾度板斧，工作以外，離唔開飲飲食食打卡，一係用錢堆砌，沒錯，有短暫的快樂「刺激」，但就長期抑鬱；至於相處模式，香港人關係普遍疏離，朋友圈子窄，即使朋友間的相處，往往一係停留在純吃喝玩樂型，一係停留係間歇式精神投射型（間唔中出黎訴苦談心，完），好少建立真正持久穩定、具生活網絡支援的社群關係。

香港的核心毛病係幾乎用「錢」定義所有野，無論你做咩行業、擁抱咩理念，都係用錢黎定義「成功」、「有才華」、「叻仔／叻女」。即使你做醫生、律師而備受尊重，都係因為你搵得多錢，而唔係因為你專業能力。所以搵食愈黎愈艱難的新晉「大律師」，都可以係依個意義上既「傻仔」。

係香港，你想創出自己的一片天空，唔用「錢」黎定義自己，一定會比人話蠢、唔識諗、唔成熟。書生當初做全職作家，都比同輩同系（哲學）的人嘲笑為「哲學乞丐」，「周圍乞食」，當事人仲要係堂堂大學教書的講師定唔知副教授，但目光仍然相當「香港人」，認定只要主流的道路才是正道。

一個外國讀書見過世面既教授都係咁，何況係一般香港人。而事實係，好多香港人移民、去外國讀書好多年，但仍然係用「香港人」的目光去理解自己同世界，從來都無跳出香港，所以有啲適應唔到外國生活最後回流，有啲就係外國做死一世「香港人」，講再多英文、過再多既外國生活，言行舉止思想談吐都仲係果陣「香港人味」。

不過，其實依個都唔係「香港人」獨有的特徵，香港人最唔鍾意既中國人都係一樣。只係前者擁抱多啲自由世界的觀念，無咁民族狂熱，周圍撩事鬥非，所以先無咁「公開地」黑人憎，但在骨子裡都係滲透「華人」的銅臭味。

依一年香港人的確唔同左，多左團結和社群聯系，多左尊重專業才能、多左識欣賞他人，係相當好既事情。雖然有唔少人係「抗爭生活」之外，仍然係過返同以前差唔多既生活模式，唔少同日常生活相關的思想同價值觀仍然無變。但改變係需要慢慢黎，只希望香港人變得愈黎愈唔同。

要改變自己、要唔比社會單一價值觀定義自己。一個最簡單直接的方法就係離開依個社會，去過新生活。但亦有另一個方法，就係多啲出國走、多啲睇書學習擴闊自己既視野，但繼續留係香港自己身體力行先做改變社會的第一人。兩者做法都有唔同既成本同難題，無話邊樣一定岩，好睇自己既資本、能力同運氣。

要擺脫社會的枷鎖，首先要有巨大的意志，相信自己做既野有意義、對自己喜歡／有興趣的東西保持高度的熱情；亦都要學識「孤芳自賞」，畢竟每時每刻都要承受身邊既親朋戚友目光同社會價值觀既無型壓力，自己亦會因而不斷質疑自己；要學識「捱苦捱窮」，畢竟闖出一片天之前總要捱苦捱窮（唔係講笑書生曾經窮到得返500蚊儲蓄食成個月，當時係逐個散銀數住黎過日子，全靠朋友支持）。

而最重要的，要學識「放低不必要的責任」，要學識「對自己人生負責」。哲學的自由主義成日講人最重要的是可以「自我決定」，自己決定同負責自己人生；依個說法往往預設「個人主義」的前提。但華人社會係典型家族式（包括經濟活動都係圍繞「家庭」作為基本單位）的集體社會，唔少父母生仔女亦都係為左「防老」，所以仔女長大後係好難「對自己人生負責」，佢地既人生有一大半係「對家庭／家人負責」，於是好多事都會被家庭綁手綁腳，亦被原生家庭的父母不斷定義、質疑自己（有啲更接近每日輪迴既精神虐待）。

書生聽過太多依類 Case，好多人出面過到好多關，但最後過唔到自己家庭果關。我唔係話做人唔應該理父母，但要識得擺脫家庭既束縛，你既人生終究都係屬於你自己。有啲「責任」超於左可承受範圍、超越左原本應有的負責範圍，要學識放過自己，唔好被「感情勒索」、唔好被「精神強暴」。

最後係運氣。依樣最無得講。正如書生而家勉強維持到生活開支，全靠讀者朋友支持。做人要識感恩，飲水思源，所以書生定必盡自己能力回饋社會、回饋大家支持。

＠書生百用 ＠書生百用2.0
=====

俾家用唔係問題
但問題係，當一個Fresh Grad萬幾人工
佢俾咗家用之後, 使唔使儲錢進修?拍拖？旅行？
日常交通同飲食又一筆....
七除八扣之後冇咩錢自己袋

人地美國人有黨嘛，你估係中國個個黨咩

有字但唔多高舉孝道既價值觀

我話仲有，即因素之一。
現實係好多２４－２６歲先畢業，特別係西歐，所以係３－４年分別。遲Ｄ畢業，遲Ｄ出身，遲Ｄ搬走。

另一方面，歐洲好多國家唔一定讀傳統大學，好多學徒制，１５／１６歲已受訓打工，有工資，所以到２１／２２歲已有錢去租屋。同人夾或一個人租， 一般佔人工１／３(唔係人地都未必租俾你)。

仲有好多人畢業為搵食要去其他城市或歐盟國家，唔搬走都唔得喇

然後笑返你錦鋰

冇人諗到而家樓價會癲成咁既

成班廢柴又係到圍爐

終於有人講真話

完全講中哂

我係真係鐘意呢度喎
咁又要屌呀？
咁你地唔鐘意咪走囉，英國都開曬門啦
仲唔去？

係外國 唔少家庭係你大學畢業完就會逼你搬出去獨立

有時想擺脫都擺脫唔到

有咩高見

我個ex就係咁

以前諗住可以係香港過啲簡單既生活

係呀，所以由得班獅子山下廢老做死一世等死就ok了

去到我地呢個年代已經唔可行

講到人係專登要癡屋企咁咁叻完全靠自己買樓呀笨
當你做到, 因為又有幾多個做到? 睇下香港入息幾窮啦
仲以為有咩高見, 結果講何不食肉糜我挑

佢地有得揀又會捱咩？我地想捱都無出路囉

香港人人工數一數二?

我指係：我老豆老母，同緊我呀公呀婆住
完全唔撚上進

最撚仆街係佢地有得free ride 去英國

可能底層既我地唔係，但高層個班鬼佬大陸人一定高，如果唔係點吸引到黎打工，你估真係好撚鍾意香港先黎咩

完全估唔到係咁既意思
不過老一輩好興成家人一齊住

講到尾都係班支那蝗炒貴晒d樓害撚死我地

黑警《暗夜星辰》洗白片上架，鍵戰請用電腦版入場做任 !!!!!!

做完任再幫推

係大陸同有錢人當香港人真係佢地既奴隸，而家好了大家一拍兩散

要唔要成長變成熟係你自己選擇
連呢樣都賴社會真係好廢

窮啫，努力過買唔到樓我無所謂
日日望天打掛，無所事事
生仔為咗有人供養佢哋

我認我廢

自己長進啦， 你如果一開始認自己廢， 去全世界都生存唔到。

有無可能要個社會去就自己 ？

你依樣證明唔到香港人工高喎,
你只係抽左高層既外地人黎睇,
應該用中位數比較?

公司有人30歲搵緊>60k一個月仲痴屋企住、請工人、要老母pack lunch帶飯

依個post係比我叫下春呻下家中廢老
我而家搵幾萬蚊都好 都要預備定幫屋企還債 驚有日佢又要靠我還令我對組織家庭又卻步 唔想累人
我可以點做唔幫就不孝

應該話係生活指數，香港搵二三萬係外國都好好使啦

前排同老豆講起抽居屋問題，我話我點都要三十歲前搬出去。佢問我屋企有咩唔好
係咪得香港啲老豆老母係咁，去過好多地方旅行，台灣韓國日本呢啲都係大學就搬出去住one room,平平地3,4000蚊都住到。係得香港咁痴線

係好撚慘，做啲咩都要諗過度過為佢地著想先
咁自己個人生呢

香港居住環境差，租又貴，住劏房隨時比人打劫跟本無日本個隻玩法

我有講過，之後佢話係架啦，依家啲後生自私，養大佢唔理自己
屌 冇人逼你生我 我有好工係我努力讀書工作挨返黎架屌

感情勒索

仔女=扯線公仔

歐美而家都多左人要30歲前痴屋企
雖然同香港爭好遠

仲有 意大利家庭觀念強

技術移民

移民
唯一出路

呢個真

所以其實我冇話特別鍾意香港㗎 鍾意你地咋

香港至少8成

香港太畸型，其地國家大城市自由出入
周邊地區冇咁大文化差異
香港人一出世就被困係香港
差太遠

唔係誇張
係正常

15-24 讀緊書

Sad but fucking true

大陸都係啦
好多香港人都冇遷移既概念
係外國係大陸根本係好平常既事

問題我地人工同物價，租金都追唔到
自乜立搬出去？
香港係殺子文化 唔會想你地得到自主能力

巴打如果你唔介意可以add 我tg 傾

我都經歷緊差唔多嘢如果自己諗唔掂有人傾訴下會好啲

所有嘢都太單一

我諗好多人好鍾意係嗰種公民質素，同香港喺歷史遺留落嚟嘅獨特性

不過獨特性而家冇了

係，十幾年前既香港或者會，但2012後既香港已經唔同哂

老豆有不良嗜好?

三千年殺子文化唔係講笑

香港搬去邊都係香港

唔講西方 同日本比
香港d人係比較遲熟同無咁獨立
樓價係一個好大既原因
仲有教仔方式都係
父母mon得太實

其實我諗同生活空間有關，幾個人逼埋係咁細既地方，出面又少公共設施，就算有都係柒既

奴隸就奴隸啦
間接絕育
高物價壓制生活自由
生活空間壓制思想

華人家庭幾經常視仔女為附屬品
關係係由上而下
比較少注重培養同專重仔女既獨立權利

土地問題

貧窮壓制想像力

呢位師兄睇得透

唔一定單一，不過太強調讀書，冇機會俾年青人真正了解社會＆行業，同下下ban人Ｄ理想係問題。

弱Ｄ都行唔到自己想行嘅路

係，所有職業選擇同錢掛勾，大佬你做你有興趣個樣嘢做得專既話點都會搵到錢啦

貧窮唔會限制想像
貧窮只會令你失去社會地位
貧窮令你放棄權利
所以任由權勢者擺佈
權勢者最想就係創造貧窮, 所以一世先會幫佢地賺錢

push

同業主可以打咩交道?

美國都係睇種族嘅
黑人亞裔家庭拉丁裔都唔同

lm

我又覺得佢講得冇錯
佢講個同學咪樓主話長唔大個啲囉

最大問題就係住屋
搞到所有schedule都要推遲咁
住屋明明就基本需求
有空間有自由好多嘢都容易好多

不要說：「媽寶」

試著說：「裙腳仔」

係，空間大啲個人成長都開心啲

同社會結構問題。其他地方一係唔花咁多錢同精力培養子女(即量力而為，唔似香港成副身家dum落去); 一係一般醫療同退休保障比較完善，所以好少有養兒防老概念。

想逆風而行咪每個月扔5000岀黎租間劏房信囉 差在你有無決心啫

2年同屋企人吵大鑊 佢地串柒柒話間屋係佢地 咁叻就自己搬 留係到就受氣

即日搬咗岀去 再搵劏房 搵得唔多 萬幾蚊 慳住洗一樣有錢剩
但係變咗自己洗衫煮飯洗碗執屋所有野一腳踢
5000蚊買自由同想屌女就屌女 根本翻唔到轉頭
依加兩條廢佬成日想我翻去住交家用

所以好多唔同方面既因素造成
好耐之前同個同事傾開
佢話佢同老婆都無諗住生仔
因為覺得香港唔適合養小朋友
其實真係好認同

點解一定要長大

真。殺子文化

2年同屋企人吵大鑊 佢地串柒柒話間屋係佢地 咁叻就自己搬 留係到就受氣

唉屌又係呢句
我都聽過
咁撚中意講呢句野

呢個又係一個好深奧既問題

唔記得左有分

Push

所以先想反抗呢種無未來既制度

反正本來都係俾3000家用
俾多2000就有自由 唔洗再受氣
最緊要係唔想再俾家用佢地

我諗大部份嘅浪漫主義都係嚟自耳渲目染嘅洗腦

他日如果唔好彩香港真係比共產黨統治左D人仲講得出呢句我就信你真係鐘意香港

大家講到底都係唔想比共產黨整死先出黎反抗姐乜野鐘意香港，而家有BNO咪又個個走去整，得啖笑係班cc toy先鐘意呢D浪漫主義

唔係逼你長大咩

「後生仔捱吓啦～」
廢佬金句

其實啲人有無諗過係鍾意香港啲人多過塊地?

香港d人又好好咩 ， 自私又臭串，跟本依家香港各個方面都係垃圾

唔一定搵大錢，但至少自由開心，只要自己照顧到自己(最理想可照顧少少屋企人)咪ＯＫ。

唔止職業選擇同錢掛勾，係所有野都係。錢等同個人存在價值，不合理到爆。

有唔熟外國朋友真係可以老婆做銀行高層，老公揸貨van, 兩個人有兒有女談笑風生sweet到 (佢兩個中學識)。香港有嗎?

香港人做銀行個啲好多時話題都係離唔開買樓買股票

香港女人做銀行高層，老公起碼要ceo 先有資格同佢講野

唔同意 起碼呢一年改變我睇法

真

係囉鍾意都唔畀 又屌人打飛機

咩叫冇機會比你長大 2014-19年抗爭不知令幾多人大個左 本來好多都係港豬一世鳩流流 但都變到為岩既野搏盡

有冇人可以講下鐘意嘅點係邊 我真係唔太搵到 衣食住行 得衣係得

突然興起打飛機就除褲
唔洗再入廁所扮沖涼

人哋仲有當兵呢
生活技能家陣有幾多港孩識

係，想搬出嚟好耐，但哪有錢

呢一年既轉變真係可以用光速黎做單位

下 家用係你食佢嘅住佢所以俾翻錢佢
乜都無欠佢又俾錢佢過d唔係叫家用 叫派錢

我17歲就離開屋企 到而家每次番香港探屋企人朋友都覺得香港好痴線 尤其住方面

真，成日拎間屋壓人：「咁叻唔好係度住」「俾錢啦，俾咁少家用，出去交租都唔得啦」

返工OT遲返又鬧、放假係屋企又鬧你無所事事、放假出街又鬧你成日周街走

原來大家都係一樣
點解香港生活咁撚慘

而家去左邊

你地識英文已經算好啲

我地班老野唔識英文
ＷＴＦ

夠交租嘅唔洗係你到住啦

唔洗當兵，煮嘢食、買餸、清潔家居、買日用品等等，你自己住自然會學到。

係，而家唔使講，但以前情況未有咁差嘅時候，政府成日去外國考察人地國家政策，但又學Ｄ唔學Ｄ，都冇睇人地其他方面既因素/配套就用落香港，事倍工半。

養小朋友，除非有本事唔怪獸，有時間執價值觀同有錢送佢地去外國

其實有錢既話 中意都唔出奇既

淨係句：百行以孝為先
都夠死

或者應該叫生存技能?
例如喺野外要起火/搭帳篷呢啲

都係既做乜都得，鍾意屌邊個就屌邊個

魔法師嚟

完全認同
講唔出唔敢講

可以去報山藝班順手識吓人
不過小心，露營係個好大嘅坑
一旦落坑裝備買到你窮

之前？咁難為佢做乜唔帶套呀？投資？
夠膽18歲之唔好養囉小學每個月5蚊零用 中學每個月100蚊零用 我俾幾個月就還翻條數啦

講係咁講 當然屋企人對你咪俾家用囉 不過要記住 俾係人情 唔俾係道理

香港細
唔同其他國家

*之前

我25歲都冇一間房...

Ching冷靜D 講大陸都唔一定係鍾意既

冇能力學咩人結婚
垃圾

佢地傾政治，音樂同電單車

以前結婚買樓係好基本既事

最慘我細個信左
我真係勤力讀書
都讀得好
但大個先發現唔見得成世安樂

真心佩服佢兩個

個個年代買樓都難
以前比成十厘息
係愛另一伴就放手
冇可能叫人同你一齊捱

好多時去到廿歲都仲share緊房訓緊碌架床，真係得香港會覺得呢件事合理

傳統華人當子女係附屬品，即使長大後都對佢哋有好強嘅控制慾，喜歡將子女同自己捆綁一齊，閒時玩吓情緒勒索，唔尊重子女長大後係獨立嘅人

係呀
有個阿叔話佢以前兩公婆都打工
慳d洗幾年就供甩層樓

會唔會香港人睇得tvb劇太多，習慣咗個老母話晒事，要一家人住整整齊齊。

好多3,40歲人係俾個孝字情緒勒索
你肯唔理儒家思想，唔理你老豆老母點諗
其實冇人阻到你成長
講到尾，都係好多香港人嘅性格秉傾向服從
係屋企駁藍屍廢老咀都驚激親老人家
班廢老先覺得自己可以打橫行

溏心風暴睇上腦

咁大個人仲係連自己既一間房都冇，連打個丁都冇空間，真係好撚慘

你慘啲
我冇信，只係被逼要跟佢咁玩，驚唔俾飯我食
結果而家當然就冇好安樂，最多叫唔上唔落
有少少心理病咁

喺香港，就算你讀得好好做醫生律師乜乜師
都係做撚到仆街，完全不見得咩為之成世安樂
喺香港做人根本唔會安樂，而家就更加添啦

香港真係好多浪漫主義撚，見親都打冷震

香港好多父母都唔識教仔
逼得太緊
又太濫用權威
成日覺得你食我住我就要乜都聽我枝笛
唔識適當時候放手

其實呢個思想已經唔成熟。

人大左，根本就應該要獨立。咁搬出去唔夠錢洗，自然好大動力搵多d,同埋學下點理財。

一日唔搬出去，一日係comfort zone, 永遠都長唔大。

覺唔覺係人嘅問題

老實講，根本得蠢人先會追捧呢啲民族主義或者愛國主義，george orwell 都講過

真情呀！已經開始。

浪漫主義，形式主義，搧情，情緒勒索，香港人最鐘意做呢d

用權威快靚正 唔洗浪費時間解釋
如果觸發到斯德哥爾摩症候群仲正，成功訓練一隻永遠聽自己話既狗

但一失敗，就好難修補.

香港不乏呢啲例子，好多年輕人都Suffer緊

香港極端資本主義

返工大壓力 工時長慘
無家底無錢慘
無家底無錢>無女慘

傳媒有份做成，屌你老母啲標題黨最鍾意嘩眾取寵
不過邊間唔撚講啦，費時比人屌

香港就算搵幾萬扣晒雜費最後可能都係剩返幾千蚊洗

除非痴老豆老母屋住，否則正常打份工，基本上好難發到圍，唔好同我講勤力上進增值就得 ,現階個社會靠實力真係食得屎，反而無腦 靠關係就步步高升

香港年青人 2大敵人
敵慘黨 咁慘黨

敵慘黨 就想你永世幫佢供樓
咁慘黨 就想你冇時間思考永世做奴

9成按 30年
滿足晒佢地2個黨
佢地一早夾晒

反送中之前好成功咁洗哂香港人既腦令我地覺得樓就係一切！

香港人成日要搞到大家都好慘先得，魚蛋論式公平
淨係連登已經大把
鍾意唔落

人地外國一18歲就趕你走 香港三十幾歲仲痴屋企住
原因？咪因為租樓貴囉dllm

其實個問題講到尾咪又係土地問題

其實土地係主力，但教育同傳媒都份造成

Agger, 永遠唔會講實際效益，有時作為一個著重邏輯既人喺香港真係會睇到燥

30 歲睇落係20歲呢個真

窮人拍拖？又想害下一代？

呢個應該只係亞洲人種問題咋掛

咁係因為佢哋已經有民族，先可以發展其他香港人連民族都未確立邊有得比

香港人本身已經係一個想像共同體，八十年代嗰陣有獅子山下許冠傑同羅文啲歌嗰陣就已經成形
老實講我未見過成日將民族主義掛喺口邊既人係聰明，呢啲野根本就係統治階級黎控制proles 既野黎，喺廿一世紀資訊咁發遲既年代仲咁信呢啲野既人根本就係蠢

衣唔係ga 唔跟fashion著得太頹唔跟大隊會比人批鬥

夠方便 半粒鐘出到市區買野
又有夜生活 10點前都有街行
經過反送中 覺得香港人可以好團結
唔搶唔劫 邊個國家嘅人會做到

住樓方面真係好撚閪

所謂既方便只不過係密度極高，人口極度密集
再講買少少野都要迫黎迫去，幾經辛苦先拎到自己想買既野，去到cashier 俾錢又排長龍，成野又等位搭枱櫈背撞櫈背，呢啲方便我真係唔稀罕

中國大把人信

我真係好撚憎香港

師兄突破盲腸

諗唔到中國有乜dystopian novel 既情節仲未出現
1984 啲監控，對proles嗰種思想控制，never let me go嗰啲organ donation etc
呢個國家根本就係一個活生生既dystopia地獄鬼國

一嚟土地問題令我哋根本冇自立嘅機會啦
但家庭教育同文化都好有關，香港家長剩係著重學業成績，有錢冇錢都係讀書至上，好少帶小朋友去野外接觸多啲事物，求生本能係零。近呢一兩代人有錢傾向富養，唔會要小朋友做家務，家中大小事都係父母或工人處理，港孩到唔識用洗衣機。同埋都仲係有家長式管理嘅心態，咩都父母話事鋪好哂路，仔女唔慣要做個人決定同承擔責任。始終普遍都仲係未做到朋友式相處，當仔女係一個獨立個體，尊重佢個人意志嗰種管教style。

支那都冇香港殺得咁勁

依加武肺 條街少左人 舒服左
但都好怕紅日 或放工繁忙時間
真係好恐怖

咁撚細嘅地方可以住左7百萬人

香港最美的風景是手足

其中一個最憎嘅地方，真係餐廳食嘢同隔離枱貼到呢，冇心聽但點都聽到隔離枱傾計，好尷尬

究竟人係咪有必要追求獨立生活?
如果有車有樓有工人，身家又大把，做成世“裙腳仔”又有咩問題?
第時啲廢老 (可能包括大家) 後生嗰時有父母同工人服侍，老咗就等仔女照顧，有咩唔好?
當然大家都可以去外國 體驗 “獨立生活” 既

可能香港本身大部分居住環境都比較細，
如果唔出嚟獨立生活，真係好難有私隱同私人空間。若果一個人無上面兩樣嘢就會好難發展自我。

香港每個人都想做一世裙腳仔嘅話，咁年輕人就會好容易缺乏獨立思考同解難能力，競爭力會下降，好難再比上一代進步。

今日講得最中point 既post.

個城市模式唔同
你唔會中環返工就搬去中環
香港太集中
就業市場好細
生活圈又所謂嘅方便

我都覺人哋讀大學就自己出嚟住會好獨立
香港有人係咁不過好少

當然主要真係地價問題
外國你做便利店兼職，日頭讀大學
你可能都夠錢租好細嘅單位
香港做兼職
唔計PTGF
人工賤過地底泥
應該話點都唔會交到租

除非同屋企人關係太差，或者屋企太細，其實無必要分開住
反而自己出黎住駛費仲大

能夠做到裙腳仔，或者“收成期”廢老，應該好多人恨都恨唔到
呢個係制度同文化造成既現象
香港人好多野都假手於人，有多少少錢就去請工人做家務，請水電佬、裝修佬整屋企設備，請升學、就業、移民、地產、理財、保險顧問，etc.
當一個人可以擺脫哂上面咁多樣既依賴，每件事都親力親為，就真係獨立生活了

我覺得香港係逼你成長囉
14年我仲係港豬
19年6月7日開始政治覺醒
去到今日我覺得自己成長咗好多

唔覺得好慘。

用一半人工交租仲可以接受，係外國都常見, 理想Ｄ可搵人夾，把租減到人工三份一左右。買二手家具外國都好興，又平又環保。衫唔知佢係咪真係需要，minimalist 又係total先13-30件。旅行窮遊佢每一兩年又可去下。

可以選擇既能力都冇

民族主義只係啲無成就既人拎黎打飛機既工具
我係中国人，所以我自豪
類似既工具可以係細啲既層面見到，例如職業、學校:
我係popo, 可以亂打人，好有成就感
我讀某某名校，出咗好多個狀元 (雖然唔係我)，我好自豪

香港地 邊到有尊重過 住屋呢一樣嘢？
劏房 仲可以存在緊 已經係好唔合理嘅事啦

窮人咪生仔啦
唔該你唔好生第二個

可以自己住嘅都係靠父幹
利申自己住緊 每個月交返五六千家用 都係要群住屋企先可以有所謂嘅私人空間

我都俾人屌唔少啦 無辦法 啲人一見到煽情嘢就好鍾意

有自己層樓，正！

所以5，60後都係香港公敵
佢地冇幫我地保護香港，仲賺到盡
炒樓炒股都係嗰代人傑作
而家仲打壓我地

同譯「面」做"face"參唔多
都仲係好難理解

我都唔同意呢句野
問心我真係唔會講到真係中意香港囉
好多方面都比人地差
我好想問講呢句既人究竟中意香港啲咩？
如果解釋到既ok
跟住一窩蜂啲人跟住講 KOL又講
但我好respect果日俾狗拉既風險舉banner手足

或者掉轉講就係唔中意依家既香港先要做咁多野去改變

Btw預左俾人鬧

仲有班無良發展商起埋啲納米樓

唔係喎 香港係迫你長大喎
連中學生手足都要出黎

咁一個人要做個愚孝子你有咩辦法
連林作呢啲搵到咁多嘅都要聽老母話就知道所謂華人社會有幾撚戇鳩

你阿哥點打飛機

我一直都唔撚鍾意香港
真係講唔出口

我係好鍾意，只限以前果個未被中共污染嘅香港
97前都麻麻架啦
但97後真係諗唔到有咩嘢係發自內心開心過

其實日本都有好多百幾呎納米樓
係單身打工仔同留學生恩物
不過人地係二三千蚊租
香港就要加多一萬

係交友app都見唔少，我個fd都遇到幾個
好彩係未見過 傾左幾日就係咁講 媽咪話乜媽咪點
仲截埋同媽咪whatsapp對話
但佢地又唔係sell保險美容個堆，係正常想溝女個d

其實係我好撚鍾意my香港

講左咁耐
有咩解決辦法

拉圾傻西屈我

移民唯一出路

On99人地問你咩國家又答唔出
一句達埋黎見識多啲先
想知咩國家咁巴閉呀
肯定唔係發達地區啦
埃塞俄比亞呀？

唔係，同年齡既韓國日本人都比香港人老

支那人生活有毒環境下個樣一般比實際年齡老10年

台灣人就同香港差唔多

你一日冇錢搬出去
都係咁俾人mon住
搬出去代價太大

外傭

全地球冇一個地方既平民廢撚到要將家務外判畀其他國家

香港人其實真係幾撚廢下

全世界咁多地方係要舉支那

香港人要搵錢嘛

點解請工人？
兩個人搵食 唔請工人 邊個湊？
一份糧邊夠頂？
請工人唔洗錢？
errrrrrr..................

中共視97後取得香港為冷手執個熱煎堆
中共想留港唔留人
足以睇到中共管治中國只想維權和操控人民
而不是為人民謀福祉

一齊打

得罪講句
之前好多話「香港先係屋企」同老一輩（不一定藍）講「你係中國（唔係政治上，佢指華）人」，「香港就係咁」嗰啲參唔多
但係依句好似係7。1之後先有

其實就算中產
都唔代表你外母唔會管你點樣教小朋友
你未經歷過唔會明

btw窮極都叫做有層私樓
不過都真係唔打算再生

就係呢一點連中國都不撚如呀

所以咪提議佢返支那住

啱呀香港人自己唔撚炒樓的

戇鳩
用中國做例子就叫人返去住
佛地魔呀而家？唔撚提得㗎？

香港就一定樣樣都好過中國先得㗎？
事實就係全世界邊一度都無香港咁難自立
佢舉中國定埃塞俄比亞做例子喺呢度又有咩分別呀

香港炒得最癲
有留意d廢老閒話
個個都講到自己兩三層
唔怪得後生難買到
但唔可以怪佢地 始終香港冇退休保障
變左買磚頭保障自己
係港英時代留落黎既問題

我之前離地，攞住香港嘅單位價格搵樓，然後發現，係香港買幾個單位嘅錢，去澳洲買半公頃地帶滿設施嘅屋都得了，不過就真係山卡啦

問題係租太貴。

冇裝過夜

呢啲係城市生活冇用

個撚字好似夾硬加上去咁

浪漫主義，本土文化
好幾年前有套戲叫低俗喜劇乜內容都無淨係sell粗口連登仔不知幾受落捧套上神枱

好老實講美國英國上樓都好撚難，唔係靠屋企都好難上到，有啲嘢係世界通病，唔係香港獨有

你應該冇係外國生活過

屌咁係香港都可以搬出去啦。美國租金一樣好撚貴㗎，人地寧願比貴租都要搬姐。你肯比香港都得啦

一般人冇錢留學又冇學歷去外國打工
邊有機會去外國生活

深圳返一日抖兩日
做三和大神要獨立有幾難

So we need change
前途自決

真係唔好咁離地啦以為外國啲人個個超輕鬆買到樓，又可以日日玩都有錢洗咩，咁啲錢邊度黎？咪一樣要捱，試下去返大城市SF，London，NYC，睇下有幾多個唔洗靠屋企輕鬆買到樓

三藩市樓價都係年年排全球頭三位
市中心啲樓價貴到痴線
正正常常一間酒店叫住得下人都要千幾蚊港紙一晚
物價貴食飯又要額外比tax比tips
呢個城市又係容納唔到窮人的

Sor呀睇唔到你有層樓
希望你有得俾個女揀到留港定離港

點解你會知小弟個個係女?

就係見到支那就唔順眼咁點？
唔否認香港樓價令年輕人難自立 但世界上有其他地方都有呢個問題 例如意大利同日本

你連垃圾都唔識打

其實點解一定要買樓先係迷. 同點解一般出去又俾人話搵好多咩,晒錢

點解一定要買樓?
點解一定要租一個人住, 唔可以同幾個friend夾份租?

可能至少冇咁大壓力話一定要買樓，同事實係一般比香港平，冇人話一定用大城市比

住邊唔洗買樓？樓係基本需求黎。咁香港大城市又唔可以同返大城市比，咁有咩好嘈，你香港都可以住新界遠啲平啲啦，or你不如話去中國啲二三線城市

吓? 一定要買,唔可以租? 所以咪話價值觀問題囉

係呀,香港住遠啲平啲又啱喎. Ching 你睇落住係或住緊外國, 一定知香港山卡喇極有個譜.

搵最貴個啲比冇意思, 佢地有話要搬去個啲城市咩? 唔同外國大城市比係因為重點係去到外國多啲選擇!

你唔係同我講中國二三線城市可以同外國二三線城市比呀(政策,文化,環境,教育,醫療, etc.) ?

同點比都係香港貴

移民啦 不嬲都覺得呢個地方on9 樓又貴 物價永遠追唔上平均人收入 政府更加唔使講 呢個地方係勝在香港人夠義氣肯捱有人情味 其他就真係不了

真
淨係講工作選擇香港都限死左你唔可以揀興趣去做
除非你屋企唔等錢洗

真心覺得香港人把口好賤
少少事網絡上狙擊人十世唔放

例子youtube有D本地女人減完肥受訪
D香港人comment難聽到, 話人最多值$150, 一係話人樣衰去整容

鬼佬D減完肥受訪片既comment係正面好多

... 你真係知道?

去緊喇屌你老母 我樓都有喇嗰邊

咁你5月21洗乜咗驚叫連仔del曬你啲post呀

留名

納米樓已成為自己搬出去住嘅唯一希望

移民真係洗牌嘅一種，我同老母住到都就嚟痴線

同埋雖然都好多人周圍玩 生活多姿多彩
不過香港個環境好易令人變到行屍走肉
生活只係不斷放工/學 然後翻屋企 第二日再翻工/學

唉，我明

推願榮光歸香港

住倫敦係你選擇
香港唔係

仲要咩地區啲樓貴到pk，比地產佬炒到咁高，當初停起公屋，一係就淨係比人炒，仲要跟班人玩個on9 rule，咩有樓等於成功，上到樓就大晒，係人生，點知幫人供一世樓

但又咁睇
大陸一般文化都係老豆老母買埋樓比仔女
仲有好多人啃老
生完仔女又會比父母湊
中國人文化就係咁
之不過香港土地問題搞到更加嚴重

日本同韓國都係，宜家日韓仲玩緊老人政治。班儒撚根本毒害哂成個東亞，又攪到日本韓國性別岐視、年齡岐視、工作壓力大、排斥想帶來改變嘅個人、壓抑個人思想、拑制個人自由

就算結婚都要同父母住埋同一區

再唔鐘意都係自己陀地

呢個post有幾多人移民係真係為自由而唔係因為係hk搵唔到食
如果係後者既, 我想講你係香港搵唔到食出到去都唔會有

但你覺得呢道難生活可以搬去另一個城市,另一個州.但o係香港呢？唔通去大陸咩.

唔鍾意香港太多人
唔鍾意香港住親都係二三百呎細到爆既屋
唯一鍾意香港係美食天堂

屌啦，個個拎係逗得皮幾人工，租樓又貴，買樓又冇錢，公屋人哋俾班蛀米大蟲上先，唔痴屋企痴邊度喎？

o係加拿大1k左右都已經住都house啦,甚至唔使1k都得.

因為地方太細又太貴，想自立？那有錢！
呢一代後生仔無父幹係辛苦嘅！

其實個人喜好。。。生活係自己你移唔移民唔關人事。。。
我自己係澳洲生活過兩年。。。真係簽證到期先走。。。有得選我真係想係澳洲住
唔係話香港唔好。。只是唔岩我自己

2020年仲美食天堂

你係香港食到既係外國一定好食幾倍

係香港，一世人都唔會有自己空間。
讀書到結婚，同屋企人住，結婚到死同另一半住，但真心好想係後生時有時間同自己獨處，可惜係香港呢啲係狂想

想自己住

香港地仲邊有文化可言

黑警唔認掉頭走，林卓廷再公開片段證明黑警轉身走人

而家啲人26/27 歲仲讀緊書喎

推光復香港 時代革命

我反而覺得
溫室太美好
無乜人願意冒險
路的開頭太崎嶇所以選擇唔行
然後就話依樣難果樣做唔到
年青嘅時候梗係衝左先啦
老左你無得衝

其實只要個男人一個人都生活到就得

同阿媽住就代表唔獨立真係好幼稚既諗法

你諗下佢悶幾幸福 可以日日見到老左既阿媽

無權者, 要上繳資源俾有權者, 保持階級觀念,保障有權者利益

去到30歲都要痴阿媽住姐係毒撚冇拍拖之餘冇錢搬出黎住囉
同咁多人逼埋間屋都叫幸福

你又唔係佢,人地鍾意都唔得,係浪漫主義
你個腦真係好扭曲

分手原因係咪因為佢裙腳仔

所以野上一代攞哂
留喺度成世唔會追到
咁嘅社會已經冇意思

我之後有爬文睇到你有講呀

Off topic一問，去邊度揾咁多女同你屌

同一條女都可以屌好多次姐ching

唔好打飛機啦